1. Функции нужны, чтобы создавать свои инструкции в коде, которые потом можно многократно использовать, не переписывая код из тела функции, обращаясь к функции через короткое ключевое слово и аргументы.
2. В функцию нужно передавать аргумент, чтобы подставить исходные данные для дальнейшей обработки через функцию. 